### ðŸ”¹ **1. `<html>`**
- **Definition:** Root element that wraps all HTML content on the page.
- **Example:** `<html lang="en">`

---

### ðŸ”¹ **2. `<head>`**
- **Definition:** Container for metadata like title, styles, and scripts (not visible on the page).
- **Example:** `<head><title>My Page</title></head>`

---

### ðŸ”¹ **3. `<title>`**
- **Definition:** Sets the title of the HTML document (appears on browser tab).
- **Example:** `<title>Home Page</title>`

---

### ðŸ”¹ **4. `<body>`**
- **Definition:** Contains all visible content (text, images, links, etc.) of the page.
- **Example:** `<body><h1>Hello World</h1></body>`

---

### ðŸ”¹ **5. `<h1>` to `<h6>`**
- **Definition:** Headings with `<h1>` being the highest and `<h6>` the lowest priority.
- **Example:** `<h1>Main Heading</h1>`

---

### ðŸ”¹ **6. `<p>`**
- **Definition:** Defines a paragraph.
- **Example:** `<p>This is a paragraph.</p>`

---

### ðŸ”¹ **7. `<a>`**
- **Definition:** Defines a hyperlink.
- **Example:** `<a href="https://example.com">Visit</a>`

---

### ðŸ”¹ **8. `<img>`**
- **Definition:** Embeds an image into the page.
- **Example:** `<img src="image.jpg" alt="Sample Image">`

---

### ðŸ”¹ **9. `<ul>`**
- **Definition:** Unordered list (bulleted).
- **Example:** `<ul><li>Item 1</li></ul>`

---

### ðŸ”¹ **10. `<ol>`**
- **Definition:** Ordered list (numbered).
- **Example:** `<ol><li>First</li></ol>`

---

### ðŸ”¹ **11. `<li>`**
- **Definition:** List item inside `<ul>` or `<ol>`.
- **Example:** `<li>List Item</li>`

---

### ðŸ”¹ **12. `<div>`**
- **Definition:** Generic container for block-level content (used for layout).
- **Example:** `<div class="section">Content</div>`

---

### ðŸ”¹ **13. `<span>`**
- **Definition:** Generic container for inline content.
- **Example:** `<span style="color: red;">Red Text</span>`

---

### ðŸ”¹ **14. `<br>`**
- **Definition:** Inserts a single line break.
- **Example:** `Line 1<br>Line 2`

---

### ðŸ”¹ **15. `<hr>`**
- **Definition:** Inserts a horizontal rule (divider).
- **Example:** `<hr>`

---

### ðŸ”¹ **16. `<strong>`**
- **Definition:** Makes text bold and semantically important.
- **Example:** `<strong>Important</strong>`

---

### ðŸ”¹ **17. `<em>`**
- **Definition:** Emphasizes text (usually italicized).
- **Example:** `<em>Emphasized</em>`

---

### ðŸ”¹ **18. `<b>`**
- **Definition:** Makes text bold (without semantic meaning).
- **Example:** `<b>Bold Text</b>`

---

### ðŸ”¹ **19. `<i>`**
- **Definition:** Makes text italic (without semantic emphasis).
- **Example:** `<i>Italic Text</i>`

---

### ðŸ”¹ **20. `<u>`**
- **Definition:** Underlines text.
- **Example:** `<u>Underlined</u>`

---

### ðŸ”¹ **21. `<form>`**
- **Definition:** Defines an HTML form for user input.
- **Example:** `<form action="/submit" method="post">...</form>`

---

### ðŸ”¹ **22. `<input>`**
- **Definition:** Defines input control (text, checkbox, etc.).
- **Example:** `<input type="text" name="username">`

---

### ðŸ”¹ **23. `<textarea>`**
- **Definition:** Multi-line text input control.
- **Example:** `<textarea name="message"></textarea>`

---

### ðŸ”¹ **24. `<button>`**
- **Definition:** Defines a clickable button.
- **Example:** `<button>Click Me</button>`

---

### ðŸ”¹ **25. `<label>`**
- **Definition:** Provides label for form controls.
- **Example:** `<label for="name">Name:</label>`

---

### ðŸ”¹ **26. `<select>`**
- **Definition:** Drop-down list.
- **Example:** `<select><option>Option</option></select>`

---

### ðŸ”¹ **27. `<option>`**
- **Definition:** Defines options in a drop-down list.
- **Example:** `<option value="1">One</option>`

---

### ðŸ”¹ **28. `<table>`**
- **Definition:** Defines a table.
- **Example:** `<table><tr><td>Data</td></tr></table>`

---

### ðŸ”¹ **29. `<tr>`**
- **Definition:** Table row.
- **Example:** `<tr><td>Row 1</td></tr>`

---

### ðŸ”¹ **30. `<td>`**
- **Definition:** Table data cell.
- **Example:** `<td>Cell Data</td>`

---

### ðŸ”¹ **31. `<th>`**
- **Definition:** Table header cell.
- **Example:** `<th>Heading</th>`

---

### ðŸ”¹ **32. `<thead>`**
- **Definition:** Groups header content in a table.
- **Example:** `<thead><tr><th>Name</th></tr></thead>`

---

### ðŸ”¹ **33. `<tbody>`**
- **Definition:** Groups body content in a table.
- **Example:** `<tbody><tr><td>Data</td></tr></tbody>`

---

### ðŸ”¹ **34. `<tfoot>`**
- **Definition:** Groups footer content in a table.
- **Example:** `<tfoot><tr><td>Total</td></tr></tfoot>`

---

### ðŸ”¹ **35. `<iframe>`**
- **Definition:** Embeds another document or web page.
- **Example:** `<iframe src="page.html"></iframe>`

---

### ðŸ”¹ **36. `<script>`**
- **Definition:** Embeds JavaScript code.
- **Example:** `<script>alert("Hi!")</script>`

---

### ðŸ”¹ **37. `<link>`**
- **Definition:** Links external resources (e.g., stylesheets).
- **Example:** `<link rel="stylesheet" href="style.css">`

---

### ðŸ”¹ **38. `<meta>`**
- **Definition:** Provides metadata about the document (e.g., charset, description).
- **Example:** `<meta charset="UTF-8">`

---

### ðŸ”¹ **39. `<style>`**
- **Definition:** Embeds internal CSS styles.
- **Example:** `<style>body { font-family: Arial; }</style>`

---

### ðŸ”¹ **40. `<nav>`**
- **Definition:** Declares navigation links.
- **Example:** `<nav><a href="/">Home</a></nav>`

---

### ðŸ”¹ **41. `<header>`**
- **Definition:** Defines a header for a document or section.
- **Example:** `<header><h1>Welcome</h1></header>`

---

### ðŸ”¹ **42. `<footer>`**
- **Definition:** Defines a footer for a document or section.
- **Example:** `<footer>Â© 2025</footer>`

---

### ðŸ”¹ **43. `<section>`**
- **Definition:** Groups related content in a page.
- **Example:** `<section><h2>About</h2></section>`

---

### ðŸ”¹ **44. `<article>`**
- **Definition:** Represents a self-contained article or piece of content.
- **Example:** `<article><h2>Blog Post</h2></article>`

---

### ðŸ”¹ **45. `<aside>`**
- **Definition:** Sidebar or tangential content.
- **Example:** `<aside>Related Links</aside>`

---

### ðŸ”¹ **46. `<main>`**
- **Definition:** Main content area (unique to the document).
- **Example:** `<main><h1>Main Content</h1></main>`

---

### ðŸ”¹ **47. `<figure>`**
- **Definition:** Container for media (images, charts, etc.).
- **Example:** `<figure><img src="img.png"><figcaption>Caption</figcaption></figure>`

---

### ðŸ”¹ **48. `<figcaption>`**
- **Definition:** Caption for the `<figure>` element.
- **Example:** `<figcaption>Image Description</figcaption>`

---

### ðŸ”¹ **49. `<canvas>`**
- **Definition:** Draw graphics using JavaScript.
- **Example:** `<canvas id="myCanvas"></canvas>`

---

### ðŸ”¹ **50. `<audio>`**
- **Definition:** Embeds sound content.
- **Example:** `<audio controls><source src="song.mp3" type="audio/mpeg"></audio>`

---

Would you like this in a downloadable format like PDF or Markdown for easy reference?